## หลักการรวมรายการของบัญชีราคาสินค้า

1. **เลขที่บัญชีราคาสินค้า (Invoice  Number)** ให้ระบุค่าตามจริง กรณีการนำเข้าไม่หมดในครั้งเดียวสามารถใช้เลขที่บัญชีราคาสินค้า ในใบขนสินค้าขาเข้าซ้ำได้อีก

2. **ลำดับรายการในบัญชีราคาสินค้า  (Invoice Item Number)** ให้ระบุค่าตามจริง
	- เพื่อเป็นการแจ้งว่ารายการในใบขนสินค้าขาเข้ารายการนี้มาจาก Invoice Number และ Invoice Item Number ใด
	- ในแต่ละรายการของใบขนสินค้าขาเข้าสามารถใช้ Invoice Number และ Invoice Item Number ซ้ำกันได้ เช่น กรณีใช้สิทธิ BOI, ใช้สิทธิตามมาตรา 29, สุทธินำกลับ

### หลักการรวมเอกสาร Invoice เป็นข้อมูล Import Declaration Detail

1. สามารถบันทึกข้อมูลรายละเอียดใบขนสินค้าจัดกลุ่มรายการตามพิกัดศุลกากร (Tariff Code) และรหัสสถิติสินค้า (Statistical Code) เดียวกันรวมกันได้ภายใต้เงื่อนไข ดังนี้

	- ชนิดของภาษาอังกฤษ (English Description of Goods) และชนิดของภาษาไทย  (Thai Description of Goods) เดียวกัน และ
	- ราคาต่อหน่วยเงินต่างประเทศ (Unit Price Foreign) และราคาต่อหน่วยเงินบาท (Unit Price Baht) เท่ากัน และ
	- รหัสสกุลเงินตรา (Currency) ตามมาตรฐาน ISO ของแต่ละรายการเหมือนกัน และ
	- รหัสประเทศกำเนิด (Origin Country) ตามมาตรฐาน ISO เดียวกัน และ
	- ปีที่ผลิตสินค้า (Product Year) เดียวกัน และ
	- พิกัดสรรพสามิต (Excise No) รวมถึงปริมาณที่ใช้ในการคำนวณภาษีสรรพสามิต (Excise Quantity) และหน่วยของปริมาณ (Excise Quantity Unit) ตามมาตรฐาน ISO เดียวกัน
	- มีรหัสสิทธิพิเศษ (Privilege Code) เดียวกัน และมีประเภทของข้อมูล (Nature of Transaction) เดียวกัน เช่น 11 = เป็นการค้า , 21 = เป็นของแถม/ไม่มีมูลค่าทางการค้า , 90 = รับจ้างทำของ  เป็นต้น
2. ในการจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าให้แยกรายการของในส่วน Import Declaration Detail แม้ตามบัญชีราคาสินค้าจะมี Invoice Item Number ซ้ำกัน ในกรณีใช้สิทธิทางภาษีอากรต่างกัน ดังนี้

	- เป็นรายการสุทธินำกลับ (Re- Importation Certificate)
	- เป็นรายการใช้สิทธิส่งเสริมการลงทุน (BOI)
	- เป็นรายการใช้สิทธิคลังสินค้าทัณฑ์บน (BOND)
	- เป็นรายการใช้สิทธิขอคืนอากรตามมาตรา 29 (19bis)
	- เป็นรายการใช้สิทธิส่งกลับไปยังต่างประเทศเพื่อขอคืนอากรตามมาตรา 28 (Re-Export)
	- เป็นการใช้สิทธิเขตปลอดอากร (Free Zone : FZ)
	- เป็นการใช้สิทธิเขตประกอบการเสรี (I-EA-T FREEZONE)
	- เป็นรายการขออนุมัติใบขนสินค้าหลายเที่ยวเรือ (Several)
	- การใช้สิทธิประโยชน์ การใช้สิทธิยกเว้นอากร ในกรณีอื่น ๆ (ถ้ามี)

3. หากมีเลขที่ใบขนสินค้าที่อ้างถึง (Reference Declaration Number) และรายการในใบขนสินค้าที่อ้างถึง (Reference Declaration Line Number) ต่างกัน ให้แยกรายการของในส่วน Import Declaration Detail ด้วย

4. **กรณีสินค้าที่นำเข้าเป็น รถยนต์ เหล้า บุหรี่ ไวน์ ห้ามรวมรายการ**
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbLTkzOTgyODE2MCw3MzA5OTgxMTZdfQ==
-->